造假學歷呃做實習律師 29歲女囚9個月

立志要當律師的女子，雖然取得香港中文大學法律博士學位，但因法律專業證書課程的成績不爭氣而未能達標。她不惜「一條龍式」將相關學歷造假，以騙得律師行的實習律師職位，一圓其律師夢，最終被律師會揭發而惹上官非，29歲被告張家玲早前於區院承認詐騙等5罪，今(26日)被判囚9個月，指被告有需要可接受精神治療。

辯方求情指被告社會服務令報告十分正面，感化官對被告的評語更似為之求情，故請法庭考慮被告年輕等因素而輕判，給予她最後一次機會。

惟法官閱畢控方呈上的資料，被告報讀的法學專業證書課程(兼讀)只有80個學額，卻有逾百人報讀，競爭激烈，被告的行為剝奪他人的名額。辯方同意這是不能否認的，惟兼讀課程相較於全職課程的嚴重程度或較低，因報讀兼讀課程的人本身可能已有職業或考取了其他專業資格，亦可再重新報讀，時間上相對沒有那麼緊絀。

法官判刑時斥被告成績不理想，卻不接受現實，大膽以謊話來得到學額及職業。案發時有逾400人競爭80個兼讀課程的學額，被告的行為剝奪了他人學額，甚或令人不能進入法律領域，且被告其後更再以謊言騙取實習律師職位，令律師行承擔風險，案情嚴重，社會服務令不能反映嚴重性。

法官另又指查閱被告的精神報告後，明白到她為何犯案。被告父親患抑鬱，家中靠母親支撐。被告自小成績優異，在港大獲得比較文學及政治公共行政的雙學位，但為博取父母讚揚，不惜借貸進入法律系。惟被告在法律系中首遇學習挫折因而情緒崩潰，更陷入惡性循環困境，及有抑鬱症狀，被告認為可還款的出路只有說謊來騙取學位及職位。法官考慮到被告的精神問題，酌情減刑一個月。

圖

之前好似有講係支那人

無錯

勸你驗下眼